<p>Пластилин &ndash; простой и доступный способ развития воображения, мелкой моторики ребенка. Лепка из пластилина развивает творческий вкус, способствует улучшению памяти, усидчивости, может занять активного ребенка на некоторое время. Из пластилина можно изготавливать объемные поделки, картины на бумаге или картоне, создавать разнообразные аппликации и сложные изображения.</p>
<p>Для детского творчества необходимо выбрать качественный и безопасный пластилин, который не вызывает аллергических реакций, полностью безопасен для здоровья. С пластилином дети работают не только дома, но и в детских садах, в школах.</p>
<h2>Типы</h2>
<ol>
<li>Обычный. Самый распространенный, привычный тип. Продается в картонной коробке, по текстуре обычно средней мягкости, что позволяет лепить стойкие фигурки без особых усилий. Такой пластилин не застывает, поэтому поделки из него можно будет изменить или дополнить со временем.</li>
<li>Шариковый. Состоит из множества мелких шариков, связанных между собой специальной клеящей основой. Пластичный, приятен на ощупь, безопасен для использования. Клеящая основа бывает одного цвета с массой, а бывает разных цветов. Шарики могут быть разных размеров &ndash; более мелкие или крупные.</li>
<li>Скульптурный &ndash; он подходит уже для детей старше 5 лет, обычно используется в кружках и художественных школах. Твердый, позволяет создавать стойкие фигуры, прорабатывать мелкие элементы.</li>
<li>Застывающий. После завершения работы он застывает, его сложно как-либо повредить. Подходит для создания игрушек для активного пользования, фигурок, елочных украшений. Время полного застывания &ndash; примерно сутки.</li>
<li>Тесто для лепки. Очень мягкий, пластичный и приятный на ощупь материал, но игрушки, созданные из него, будут недолговечны. Тесто можно разбавлять красками и декоративными элементами на свой вкус. Этот материал подойдёт для творчества малышей, так как он безопасен для здоровья и можно не беспокоиться, если малыш случайно съест кусочек.</li>
</ol>
<p>Купить разные виды пластилина можно на торговой онлайн-площадке Впалитре. В каталоге представлены качественные художественные принадлежности от надежных брендов по самым лучшим ценам. Доставка товаров осуществляется по всей России почтой России, транспортными компаниями.</p>
